# PHP-SDK для iPOST API

Это официальный пакет [SDK](https://ru.wikipedia.org/wiki/SDK) который в удобном виде предоставляет полный
объектно-ориентированный интерфейс для всех методов публичного [iPOST REST API](https://ipost.ua/uploads/content/docs/public-api.html)
и упрощает построения запросов и получения ответов на языке PHP.

Версия API: 1.17

Библиотека содержит **SDKClient** для правильного построения и отправки запросов,
и получения ответов в виде объектов с типизированными полями.

Библиотека также содержит **SDKNotify**, который получает уведомления от сервера
при смене статуса заказа.

## Установка

Минимальная версия **PHP 7.4**

Эта библиотека построена поверх [PSR-18](https://www.php-fig.org/psr/psr-18/) (стандартный интерфейс для реализации
HTTP клиента). Поэтому вам нужно будет установить или использовать уже имеющейся
в вашем проекте любую реализацию HTTP клиента который использует интерфейс PSR-18.

Если в вашем проекте еще нет клиента PSR-18, или вы не знаете что это,
или вам все равно, какой из них использовать, просто установите любой, например:

```bash
composer require guzzlehttp/guzzle
```

Для установки самого SDK выполните команду:

```bash
composer require ipost/php-sdk
```

## Быстрый старт

```php
$sdkClient = new SDKClient($yourIpostAccessToken, $httpClient);

$order = $sdkClient->getOrder($orderId);

echo $order->description;
```
* `$sdkClient` - содержит все методы для взаимодействия с API.
* `$httpClient` - это любой PSR-18 совместимый HTTP клиент.
* `$yourIpostAccessToken` - ваш токен доступа, который вы можете получить в личном кабинете клиента на сайте [iPOST](https://lk.ipost.ua/).

> Используйте автокомплит и подсказки в вашем IDE

## Методы SDKClient

* `getOrders` получения всех ваших заказов с разбивкой на страницы.
* `getOrder` получения полного описания конкретного заказа.
* `createOrder` создание заказа.
* `previewOrder` оценка стоимости доставки.
* `updateOrder` изменение надбавки к стоимости доставки.
* `cancelOrder` отмена заказа.
* `addReview` создание отзыва о курьере.
* `updateReview` редактирование отзыва.
* `deleteReview` удаление отзыва.
* `getTracking` получение текущей геолокации курьера.
* `getOrderReviews` получение всех отзывов о выполнении заказов.
* `getCourierReviews` получение всех отзывов о курьере.
* `getPaymentCards` получение списка привязанных платежных карт.

## Методы SDKNotify

* `getOrderStatusUpdated` получение нового статуса заказа с дополнительной информацией.
